中美貿易戰：你制裁中興 我反制高粱

中美貿易戰：你制裁中興 我反制高粱

中美兩國之間貿易摩擦持續升溫，中國宣佈針對美國高粱進口採取大規模反傾銷措施。

今年二月，中國啟動針對美國高粱進口的調查。作為調查的結果，中國方面宣佈，從周三開始，美國向中國出口高粱，必須支付臨時性保證金，保證金為貨物價值的178.6%。

美國種植者對調查結果「非常失望」，並正在考慮採取法律行動作為回應。

高粱主要用於飼養家畜，它也用於製造乙醇或飲用酒精。

美國是世界最大的高粱生產國，也是中國最大的高粱供應國，出口到中國的高粱被用於發展釀酒業和畜牧業。

分析人士表示，中國實施臨時反傾銷保證金，未來可能會進一步對該產品徵收反傾銷關稅，而且保證金額度設置比較高，未來美國一些貨物進口可能因此取消。

幾個月來，美國和中國之間互相威脅抬高關稅，中國這一行動是這場貿易摩擦的延續。

美國認為，中國有盜竊知識產權之嫌，比如一些美國公司在華開展業務時會被迫要求與中國公司分享技術。

因此，美國總統特朗普實施一系列針對中國的大規模貿易威脅，以阻止他所謂的「非法貿易行為」。

中國本周表示，將在2022年前允許外資在中國全資控股汽車公司，一改此前外資車企必須通過與中國合作伙伴建立合資公司的規定。此舉被外界認為是在向美國示好。

但同時北京方面就宣佈了針對高粱的反傾銷措施。同時還聲稱，美國用關稅懲罰中國的舉動不公平，而且一再強調中國不怕貿易戰。

中美兩個巨頭之間關係日趨緊張之際，美國本周禁止本國企業像向中國大型手機製造商和通訊設備製造商中興銷售零部件，禁令為期七年。

美國貿易代表還表示將查核中國對美國高粱採取的措施，並考慮提交世界貿易組織進行裁決。

「美國農民是受害者」
二月份，中國對高粱產業調查發現，美國企業一直以低於市場價格的價格向中國銷售高粱，進而認定美國傾銷。

中國表示，美國高粱的市場份額從2013年的8％躍升至2016年的61％，並且來自美國的進口高粱價格從2013年的每噸289.61美元下滑至2016年的每噸214.78美元。

"由於廉價進口大量湧入，中國工業在生產和財務狀況方面受到了損害，"中國商務部表示。

但美國的行業組織稱美國沒有向中國傾銷高粱，也未對中國高粱產業造成任何損害。

「中國這一決定在中國反映出一場更廣泛的中美貿易摩擦，這其中高粱種植者們是受害者，而不是導致摩擦的原因。」美國一家關於高粱的行業機構國家高粱生產者（National Sorghum Producers）表示，「美國的高粱種植者不應該為這場大規模鬥爭付出代價。」

貿易戰幾乎沒有贏家
一些分析師表示，中國的最新舉措是針對美國提高洗衣機和太陽能電池板關稅的反擊。

有不同意見認為，這次調查的時機只是巧合，新的反傾銷舉措並不是針對美國的某項舉措，而僅是針對高粱傾銷這一事實。

亞洲貿易中心的埃爾姆斯（Elms）告訴BBC，「從數據來看，中國似乎有足夠理由對從美國進口的高粱進行反傾銷調查。」

但她也警告說，中國這一舉動可能使雙方都收到傷害。

埃爾姆斯表示，「美國農民短期內會受到傷害，因為這些農作物主要用於向中國出口。」她同時補充，「從長遠來看，中國農民可能會收到傷害，因為他們依賴這些進口產品作畜牧飼料，未來可能會轉向其他來源，但這需要時間，成本也會上升。」

「在貿易戰中，受益者往往很少，在目前情況下，僅有受益者很可能是加拿大或越南等飼料生產國。」

即係中國紅高粱主要從美國入口

打多咗個"紅"字

你制裁中興 我反制高粱
我們還有什麼可以恨

中國糧食都是美國人提供的

你努力去生活 我拼命去生存

你整壞我架私家車
我拮爆你單車條車胎

禁埋d榴槤龍眼高梁，禁iphone飛機啦

如果係咁不如係美國做埋高粱洒

收皮啦中國
你自己啲官都飲軒尼詩啦

太精彩了

一樣照入到口，變左做水貨入口姐

美國農民唔會覺得唔高興喎~ 中部個D係侵侵fans黎架嘛~

好呀

你摷番歷史就知係中國賤先

咪就係

iPhone 對中興，咁先係公平

中國自稱天朝上國，廢皇帝搞到民生困苦
好皇帝就唔會

中國快d禁微軟報復啦

快d

又幾岩音

大陸高官飲咩好呢？

你死燃開啦新account

你由佢啦。搵食艱難，貿易戰之後，統戰部唔知有冇funding 比五毛

禁所有外國os. iPhone android window Linux

最好禁止進口所有美國糧食 睇下邊個餓死先

17萬字頭嘅五毛AC
噉遲入行 會唔會連毛都收唔到條

總結 雜總比細路仔玩

習種無酒飲

美帝提供你糧食
你班支那人居然要反美
唔識感恩

5毛幾時變得咁低質，
小學雞成咁，玩文字遊戲？

冇人工出，算係咁

你入少一種主要食糧 中國13億人 可以用咩代替品黎滿足依個寵大需求

抵制intel未？

太陽照常升起.jpg

美國： WFC?
都係0的共謀係個邊飲

「在貿易戰中，受益者往往很少，在目前情況下，僅有受益者很可能是加拿大或越南等飼料生產國。」

中國或成為最後贏家

高粱賣唔出就種其他野,或許轉行
最後都係中國酒價上升
因為供應少左
白酒呢D野都係中國人自己飲番

十三億人嘅糧食進口國VS三億人糧食出口國 邊個驚邊個顯而易見

人地制裁啲科技嘢，支那就反制糧食......
遲啲變成冇得生產電子產品、食貴糧 戇撚柒鳩

你就on9
支那除左糧仲有咩可以反制

人民苦不打緊，領袖要面子事大

你害了 我的國

作埋落去啦

笑死
你咪唔好撚飲

環球時報: 我們係中興人。(用iPhone發出)

慘了

垃圾國唔死無用

咩歌

尋開心

你摷返歷史就知你霞果條友乜料

整極都係糧食依啲必須品
最後又係要支國民捱貴嘢

如果佢禁iphone 又有得炒

要不是美帝照顧你們支那人的話
你們支那早就完蛋了

成日話香港人食嘅飲嘅都靠大陸要感恩 做乜唔感謝美帝多年糧食供應餓唔死呢班畜牲

中國再反抗而唔打開市場
係咪想八國聯軍打多次

對著這侵侵 我地最興奮
連習帝來戲弄我也不須忍

高樑價格走勢點？

中國又想表演多次人食人?
幾時鎖國

佢要打侵侵糧倉
等換人，再抄過再偷過再呃過
強國肯定想類似黑鬼果d再上台，任佢魚肉

有班人開始響連登洗版，吹話中興改名、轉售資產開新公司、經其他公司買晶片就冇事

係就快啲學陳雲上書，好想睇下習大大叫中興用呢招

高梁除左支那人重有咩人會飲
你老味成個美國都有威 近近地下面老墨古巴有tequila有rum
洗撚飲你d垃圾

又贏

中興已死